　アオイくんから位置情報を送られた狩谷さんは、セダンを走らせ、目的の場所に向かいつつあった。
　助手席のスマホが震える。信号待ちの間に確認し、ＳＭＳが送られてきていることを知った。
「コンビニにいます。レジに預けておく」
　アオイくんからのメッセージ。
　預けておく。
　何を？

　ひっかかるものを覚えながら、駐車場に車を止め、コンビニの周辺を回り、店内を覗く。
　いない。
　電話は繋がらない。ＳＭＳにも返信はない。
（……まずいな）
　狩谷さんは考える。
　電話口でカガミアオイは、こちらの言葉を信じているように思えた。
　先程送られてきたSMSにも、特に敵対的な要素は見受けられない。
　にもかかわらず今、カガミアオイは姿を消している。
（何かがあった。でなければこんなことにはならない）
（考えられるのは……第三者の介入か）
（俺にはそのことを話せない。話せばそれが相手に知られる可能性が高い。少なくともカガミはそう考えている）
（盗聴、盗撮、スパイ。いずれか、あるいはそのすべて）
　狩谷さんはレジに向かう。
「すみません。友人から何か、預かっていませんか？　長めの金髪で、背の高い……」
「ああ。あの人」
　店員はホッとしたような顔をする。
「取りに来るはずだから預かってくれって押し付けられて、こっちが返事しないでいるうちに店を出てっちゃったから。困ってたんですよ。よかった。ほんとに取りに来てくれる人がいたんですね。やばいものだったらどうしようかと思ってました」
　もうこういうのはやめてくださいね。
　そう言う店員に向かって頭を下げながら、狩谷さん事態がまずい方向に動いているという確信を深めていく。
　強引に荷物を店員に押し付けるというのは、カガミアオイらしからぬ振る舞いだった。それだけ焦っていたのだろう。
　店員からＡ４サイズの封筒を受け取った狩谷さんは、車中に戻って封筒の中身を検める。
　書類の束が出てくる。ぱらぱらとめくるが、特にどうということもない内容としか思えない。どこかの会社の、何かの資料。
　一番上に、付箋が貼られている。鉛筆で薄く、一行だけのメッセージ。

　あいつのです。えらい人の資料かな？　渡してください。

　すぐに狩谷さんは
（おかしい）
　と感じる。
（文の内容が不自然だ。不要な推測を付け足しているのに、必要な情報は削ってある）
（カガミアオイに何かが起きたのは確か。これがそれを伝えるメッセージだとすると……）
　そして狩谷さんは、目立たない小さな点が脇に打たれている文字があることに気づく。
　点がついている文字を追うと、「あえない」。
「なるほど」
　低く声が漏れた。
「素人にしては考えたな」
（付箋が全体を読み解くためのヒントということか）
　目立たない薄い点。容易に見逃されそうな。カガミアオイは、ひと目を誤魔化そうとしている。狩谷さん以外の誰かにメッセージを読み解かれまいとしている。
　書類を手早く調べる。
「非常時には」
「性能試験」
「試作」
「やや」
「個体」
「ロボティクス」
「差異」
「レイアウト」
「ルーティン」
「色」
「場合」
「書面」
「性能差が」
「静かな」
「手」
「ルーム」
「２」
「コメント」
「売上」
「リラックス」
「切断」
　ばらばらな単語の中から、点のついた文字を抜き出して並べる。
　非・験・試・や・個・ロ・差・レ・ル・色・場・書・差が・静・手・ル・２・コメ・売・ラ・切
　意味を掴むのは、難しくなかった。
　ひけんしや　ころされる　いばしょ　さがしてる　にこめ　うらぎ
「まさか……だとしたら」
　急いで駐車場から車を出しながら、狩谷さんはハンズフリー通話を開始した。

　何をする気もおきないまま、彼女はじっとソファに座っている。
　狩谷さんがアオイくんに会うために出ていった。
　もう会えたのだろうか？
　このあと二人は、この部屋に一度戻ってきてくれるのだろうか？
（そのくらい、訊けばよかったな）
（でも訊けなかった）
　怖くて。
　テーブルの上にマグカップが置かれているのが目に付き、それがアオイくんのものであること、普段なら彼は使い終わった食器はきちんと流しに下げることなどを思い出し、ふわっと目に涙が溢れる。
　すぐに戻ってくるつもりだったから、カップを片付けずに出ていった、優しい恋人。
　アオイくんにもう一度、会えるのだろうか？
　アオイくんはこれから、どうなるのだろうか？
　泣き声をもらしそうになって、ぐっとこらえる。喉の奥がぎゅっと、しめつけられるように痛んだ。
（今泣いたら、止められなくなる）
　それが自分でもわかっている。今はただ泣き崩れる他に、やるべきことがあるはずだ。
　のろのろと立ち上がって、彼女はマグカップを流しに下げ、寝室に向かった。
「刑務所？　拘置所？　着替えとか、いるのかな……」
　人を殺したアオイくんがこれからどうなるのかわからない。犯罪者として逮捕されるならば、きっと何を用意する必要もないだろう。むしろ差し入れなどは制限されるはずだ。
　けれど狩谷さんが、「死刑にはさせない」と言ったから。
　保護するために収容するのだと、そう説明してくれたから。
　ならば着替えなどを用意しても、いいんじゃないか。とにかく今は、手を動かそう。
　小さめのボストンバッグを出して、その中に思いつくものを入れていく。
　下着、靴下、メガネ、コンタクトレンズと薬液。
「スマホ使えるかな？　もしかしてまたＳＡＢＯＴ使うのかな。充電アダプタは……うーん」
　わからないから入れておこう。
「歯ブラシはなー、アオイくん、これじゃないとダメだからなあ。おぼっちゃんめ」
　軽口を叩く声が、震えてしまう瞬間がある。ぐっと奥歯を噛んで、嗚咽をこらえる。
　もしもアオイくんがこの部屋に戻ってきてくれるなら。
　その後すぐにどこかに連れて行かれてしまうのだとしても、ほんの少しでも顔を合わせることができるなら。
「泣いたあとのブス顔……みられたくないし」
　だから我慢だ。そう考えてもう一度奥歯を噛み締めた瞬間に、ドアチャイムが鳴った。
「アオイくん！」
　弾かれるように立ち上がって、インターフォンを確認すると、彼女のよく知る、明るい笑顔がそこに見えた。
「センパイに言われて、ボディガードに来たっす」
　新米くんが、ひらひらと手を振った。

「……見つかったか。カガミの言った通りだな」
　スマホの向こうから、廃ビルの中で見つかった死体についての報告が聞こえる。狩谷さんはため息をついた。
「これで六人目。もうほとんど生き残りはいない、か。全てが後手に回りすぎたな。大失態だ」
「カガミアオイの同居人に、確認がとれた。暗示はおそらく『殺せ』だ。被験者同士をターゲットに設定して、お互いに殺し合い、数を減らすように誘導されている」
「目的？　考えたくもないが、証拠隠滅とデモンストレーション……といったところか。被験者が消えることで守られる秘密があるんだろう。売り込み先に対しては、ベアトリーチェの効果がどれほどのものか、わかりやすく示せる。なんせ五十名いた被験者の大半が殺し合ったんだ。効果は絶大だろう」
「しかし、妙だな」
　こつこつと指先でハンドルを叩きながら狩谷さんは言い、そこで眉をひそめた。
　目線が助手席に放り出された封筒の上にいく。アオイくんのメッセージが残されていた封筒。
（新米が裏切る？　誰を？　なぜ？）
　狩谷さんの眉間のしわがぐっと深くなる。
「とにかく、保護している被験者の移送を急げ。被験者同士が顔を合わせることがないよう、最大限の注意を払うように。施設のセキュリティレベルを、合わせて引き上げろ」
　指示を飛ばして通話を切った狩谷さんが、ハザードをつけて車を路肩に寄せた。
（やはりおかしい）
　考え込む。
（カガミは新米に会っているはずだ。廃ビルにあった足跡のうち、血痕の付着したものは三種類……カガミ、殺された被験者と、もう一人が新米。そう考えれば筋は通る）
（なぜカガミは、新米を殺さなかった？）
（新米は……）
　そこで狩谷さんは、はっとしたように顔を上げた。
「暗示の内容が……違うのか？　五十人全員が同じ命令を与えられたわけではない？　ターゲットを変えているのか？」
（そう決めつけるのはまだ早い。だが……）
（記憶障害になった被験者同士は、グループセラピーで顔を合わせた者もいる。彼らがお互いに危害を加えなかったのは、暗示を忘れてしまったからではなく、暗示の内容が違ったのかもしれん。被験者同士で、与えられた情報のレベルが異なることもあり得る）
（いずれにせよ問題は……）
「少し揺さぶりをかけてみるか」
　目標が消えれば、新米はどう動く？
　呟いて狩谷さんはスマホのロックを解除し、連絡先画面を呼び出した。

　殺されるかもしれない被験者。
　その居場所を探る新米くん。
　見張られている彼女。
　人を殺し続けた自分。
　複雑に思える事柄も、何が大事なのかを考えれば、答えはおのずと見えてくる。
　アオイくんが出した結論は、単純なものだった。
　被験者の命も、新米くんの企みも、今はどうでもいい。
　何よりも大事なのは、彼女だった。彼女が生きることだ。
　新米くんの指示通り狩谷さんと合流し、被験者の集まる施設まで案内することも考えた。
　けれど新米くんが約束を守ってくれる保証がない。それで本当に彼女の身が安全になるのか、怪しいものだった。なんせ五十人の被験者を皆殺しにしようとしている相手なのだ。後顧の憂いを断つためにもついでにもう何人か殺しておこうと、そんな風に考える可能性は、じゅうぶんにある。
　狩谷さんに彼女を守るよう、頼むことも考えた。狩谷さんとその背後の組織には、おそらくそれだけの力があるし、新米くんよりはよほど信頼できる。
　だが新米くんは狩谷さんと今も一緒に働いているような口ぶりだったし、だとしたら保護されたあと、内部関係者である新米くんに彼女が襲われる可能性は、決して低くない。
　だから、やるべきことはたった一つだ。自分が彼女を守る。なんとかして、連れて逃げる。
　狩谷さんに連絡を入れるとしても、それは彼女と合流し、その無事を確認した後。それからゆっくり話せばいい。
　そこまで決めると、アオイくんはすぐにコンビニに向かった。彼女の忘れ物を回収し、シャープペンを買って、狩谷さん宛のメッセージを残す。
　狩谷さんに気づかれずに終わるとしても、それはそれでよかった。それは同時に、新米くんに、アオイくんの考えが伝わりにくくなることを示している。
　いわばこれは、義務だった。
　狩谷さんが気づいて、被験者を守る方向に動いてくれるなら、それはありがたい。あまりにも人が死にすぎている。そろそろ全てを終わらせてほしい。
　バイクがあってよかった、バイクで来ることにしてよかったと、アオイくんはそればかり考える。
　急がなくては。
　アオイくんは狩谷さんと会わないことを選んだ。そう遠くないうちに、新米くんはアオイくんの裏切りを知るはずだ。その前に彼女を、あの家から連れ出さなくてはならない。
　ぽつりと雨粒がヘルメットを叩き、すぐにざあっと雨足が強くなった。

「うわあー、降ってきたっすねえ」
　新米くんが窓の外を眺めながら、のんびりとした口調で言った。
「あ、ちゃんと準備しててくれたんすか」
　振り返り、彼女の手元のボストンバッグを見てそう口にする。
「え？」
「着替えとか入ってるんすよね、それ」
「あ、うん。そうだけど」
「よかったよかった、んじゃ、さっさと行きましょうか。降り始めちゃったから、ちょっと外に出るのは気が重いっすけど」
　ボストンバッグを取り上げて、新米くんがすたすたと玄関に向かう。
「え、やだ。ちょっと待って」
　彼女は慌ててそれを追いかける。何がなんだか、さっぱりわからない。
「アオイくん、もう捕まったの？　どこに……」
「へ？」
　新米くんが目を丸くした。
「着替えって、もしかしてこれ、彼氏さんのですか？」
「そうだけど……」
「あちゃー。てっきり彼女さんのかと思ってました。んじゃ、これはいらないっすね」
　新米くんがぱっと手を広げ、ボストンバッグがどすんと床に落ちる。
　閉め切られていなかった口から、革の眼鏡ケースがのぞいているのが見えた。なぜか新米くんが、それを見てしゃがみこむ。
「へえ、かっこいい。革っすか、これ」
　眼鏡ケースを持ち上げて尋ねた。
「あ、うん、そうだよ」
（なんだろう、このかんじ）
　混乱しながら、彼女はそれでも必死に考える。
「もしかして彼女さんからのプレゼント？」
「そうだけど……」
（新米くんて）
　相変わらず新米くんは笑っている。あの島で見たときと同じ、へらっとした顔で。なのに彼女にはその笑顔が、
（こんなひとだった？）
　何かを隠しているもののようにしか、見えなかった。
「好きなんすか？」
　へらへらと笑っている。けれど今この瞬間、それがひどく不自然であるということに、彼女はようやく気づく。
　人が死んでいる。殺し合いが続いている。
　笑えることなんて、どこにもない。
（なのにどうして新米くんは……）
「ああ、愚問だったすね、忘れて下さい。なんか女のほうが夢中になっちゃう男らしいっすよね。そんな記事読んだことあるっす。そんで、女をポイ捨てするって」
「アオイくんはそんな人じゃ」
「ないって？　ほんとにそう思うっすか？　彼女さんは何を知ってるんすか？　一緒に住んでいる男が何人も殺している殺人鬼だってことにも、気づいてなかったくせに？」
「やめてよ」
　彼女が低い声を出した。
「ぜんぶ薬のせいじゃない。あんたたちが働いていた収容所のせい。なのに、なんなのそれ」
　彼女の声が憤りで震える。
「ふぅん」
　新米くんが笑みを消した。
「もしかして、恨んでるんすか。あの収容所を。俺達を」
「当たり前でしょ」
「でも……彼女さんが財閥の御曹司と今こうやって付き合えているのも、収容所のおかげっすよ」
　え、と小さく声をもらす彼女の顔を見ながら、新米くんが立ち上がる。
「おかしいと思わなかったすか？　夢みたいだと思ったんじゃないすか？」
　手のひらで眼鏡ケースを弄びながら。
「財閥の御曹司で、複数の芸能人と交際したことがあって、自分自身も元モデルで。正直、彼氏さんてほとんど別世界の人じゃないすか。なのになんで私を選ぶんだろうとか、思いませんでした？　あの結海せれなと付き合っていたんすよ？　なのに彼女さんを選ぶなんて。いや、彼女さんかわいいし、いい人だし、俺は好きっすよ？　でもかわいくていい人なんて、いっぱいいますよね？」
　彼女は言い返そうとして口を開き、けれどそこで固まる。
「昔、すっごく忠実な犬を作る方法を聞いたことあるんすよ。子犬が生まれたら、狭くて暗い穴に閉じ込めるんす。そんで一日一回、その穴の蓋を開けて、餌と水をやる。飼い主の顔を見せながらね。閉じ込められたかわいそうな子犬は、一日一回の餌やりだけを頼りに生きる。飼い主が、子犬にとって光と風と水と食べ物の象徴になるんす。生きるために必要なものを、すべて与えてくれる存在に。そうなったら穴から出してやる。これで絶対の忠誠心を持つ犬ができあがるって話。ホントかどうか、眉唾ものっすけどね」
　反論が思い浮かばない。だって新米くんが口にした疑問は、自分でも一度は考えたことだからだ。
「あの収容所も似たようなもんすよ。ベアトリーチェを作ったやつらの目的は、人間をコントロールすること。そして、人間をコントロールする手段は、一つじゃないんす。だったらそいつらは、クスリ以外の手段だって使う。当たり前じゃないすか」
　犬のたとえは、あまりにもしっくりきた。あの収容所のシステムに、そっくりだ。
「彼女さんが使っていた宿舎やＳＡＢＯＴは全部、臨時相談員向けに用意されていたものっす。あの島ではプロのカウンセラーも雇ってますけど、それとは別に一般人を臨時相談員として一時的に採用するフローがあるんすよ。だから彼女さんが急に島にやってきて滞在することになっても、問題なく対応できたんす。でもこれって、妙な話っすよね？　なんで一般人を採用するんすか？　そのためのフローまで整備されてるんすか？　それに、これが一番おかしいんすけど。彼女さんが彼氏さんと仲良くなっても、嘘じゃない恋愛関係になっても、誰も止めようとしませんでしたよね？　応援してくれた人もいたはずっす。そんなの、プロのカウンセラーだったら絶対にやっちゃいけないことっすよ。でもあの島では、臨時相談員に敢えてそれをやらせるんすよ。恋愛の兆候が見えたら、みんなでそれを後押しするっす」
　彼女もそれは疑問に思っていたのだ。アオイくんにどんどん惹かれて、アオイくんもこちらに好意を抱いていることに気づいて、だけどそんなことが許されていいのかと、不思議に思っていた。
　嘘から始まったこの関係を、どうして誰も止めないのだろうかと。
「近接性の原理、好意と自己開示の返報性、ストックホルム・シンドロームにリマ・シンドローム……あらゆる法則を利用して、あの収容では収容者と相談員が恋に落ちるよう、丁寧にお膳立てされてるんすよ。あんな風に閉じ込められたとき、たった一人、頼れる相手が目の前に現れたら。話せる相手がいないのに、その相手とだけはしょちゅうやり取りできて、親切に差し入れなんかもしてもらえて、一緒に悩んでくれる。こんなの、好きにならないほうがおかしいっすよ。彼氏さんにとっての光で風で水で食べ物。それが彼女さんになるんすから」
　おそろしいほどに納得できることばかり。言われてみればそうだと、素直に思えることばかり。
「どうとでも扱える一般人を収容者にあてがって、恋に落とさせる。そうすればその一般人を、いつでも人質にできるから。臨時相談員ってのは、そのための存在なんすよ。人間をコントロールするための手段としちゃ、古典的っすけどね。人質ってのはやっぱり、効果あるっす」
　ぽん、と新米くんが眼鏡ケース手のひらではねさせて、そのまま下に落とした。
　プレゼント。
　シーグラス、オレンジの香りのトリートメント、歯ブラシ、色とりどりの鉱石。
　彼女がアオイくんのために選んだ、手に入れた、運んだ、たくさんのモノ。
　すべてが一緒に落ちていくような気がして、彼女は慌てて手を伸ばした。
　どん、と突き上げるような強い衝撃。
　自分が鳩尾のあたりを殴りつけられたのだということに彼女が気づいたのは、床に倒れこんでからのことだった。
　動けない。息が止まり、はげしい痛みに体が自然と丸くなる。
「だからまあ。彼氏さんに言うことを聞いてもらうためにはやっぱり、彼女さんを使うのが手っ取り早いんすよ。島ではお世話になったし、ちょっと申し訳ないんすけどね」
　困ったように眉を下げ、いつもの懐っこい表情を浮かべながら、新米くんが再度しゃがむ。
　それから、呼吸困難と激痛でろくに身動きできない彼女を、ゆっくりと抱え上げた。
　無人となった部屋にアオイくんがたどり着いたのは、それから十七分後のことだった。

　痛みは少しずつ薄らぎ、息も吸えるようになってくる。
　新米くんは彼女を両肩で担ぐようにして運んでいた。
　口の中にはタオルが押し込まれており、助けを呼ぶことはできそうにない。
（マンションを出るまでに、なんとかしなくちゃ）
　自分はこれから連れ去られるのだと、彼女はそう理解していた。そうしてアオイくんに言うことをきかせるための、人質として使われるのだと。あの島で臨時相談員になるというのはそういうことなのだ。
（何のための人質なのか、アオイくんに何をさせたいのか、そこまではわからないけど）
（ワゴン車。ああ、セダンのトランクのほうがありえそう。とにかくきっと、これからそういうのに乗せられる）
　そうなったらもうおしまいだと、彼女は考えていた。走行中の車から逃げ出すのは困難だ。
　それにきっと新米くんは、ガムテープとかロープとかそういう、拘束用の道具を何か、車中に用意しているだろう。
（少なくとも、私ならそうする。誰かをさらうなら、手足くらいは拘束する）
　だからこのまま、駐車場に連れて行かれるまでおとなしくしていてはダメなのだ。助けを呼べるかもしれない、他の住人に見られるかもしれない。マンションの中にいるうちに、手足の自由が許されているうちに、行動しなくてはならない。事態を打破しなくては。
　彼女が足をばたつかせようとするとすぐに新米くんはぐいっと押さえつけ、
「やめたほうがいいっす」
　と言った。
　他の住人と顔を合わせるのを避けるためだろう。新米くんはエレベーターを使わずに、非常階段を降り始める。
「こんなところで暴れたら、下まで転がり落ちちゃうかもしれないっすよ？」
　だから何。
　と彼女は言いたかった。今すぐ逃げなくてはという焦りのままに、全身に力を込める。
「無駄っすね」
　だがそれは、予想されたことだったのだろう。新米くんは慌てずに、彼女の手足を難なく押さえつけた。
「ファイヤーマンズキャリー。消防士が要救助者を運ぶ時のやり方っす。プロレスでも使われたりするんすよ。暴れるレスラーを抱えて投げるワザなんすから、彼女さんがちょっとじたばたしたくらいじゃ、どうしようもないっすよ」
　それでも彼女は、必死に暴れ続けた。足をばたつかせて手のひらを広げて、何度も新米くんの背中や腕を叩き、蹴り、全身を揺さぶって新米くんを転ばせようとする。
　けれど新米くんは、少し顔をしかめただけだった。足取りも乱れず、痛がる様子も見せず、平然と歩く。
　そうして彼女は何も出来ず、誰にも会えないまま、駐車場まで運び出されてしまった。
「よっ、と」
　彼女が放り込まれたのは、古ぼけた国産車のトランクだった。中に転がっていたガムテープを手に取った新米くんは、手早く彼女の手足にそれを巻きつけていく。
　彼女はもがき、抵抗する。服のこすれる音、荒い息遣い、トランクの蓋は何度も揺れ。
　なのに誰も気づかない。夜の雨が二人の姿を隠し、物音を消していた。
「一枚、いいっすか」
　新米くんがスマホを取り出して、トランクの中に転がる彼女の様子を撮る。
「いいっすね。すっごく酷いっす。俺、自分の彼女がこんな目に遭ってる写真を見たら、その場でブチ切れる自信あるっす」
　彼女は膝を胸元にひきつけ、それから一気に両脚を伸ばした。
　届かない。新米くんはちょっと体を反らして、彼女の必死の一撃を避ける。かすりもしない。
　けれどその拍子に新米くんの手から、濡れたスマホが滑り落ちた。
「あ」
　がちゃん、と何かが割れたような音。
「ああーっ！　これ、買ったばっかなのに」
　新米くんが慌てた様子でスマホを拾い上げた。
「やっぱり……今の音はやばいと思ったっす」
　スマホの画面を、新米くんがしょんぼりした様子で撫でた。
「せっかくの待ち受けが……」
　彼女の目が、大きく開いた。
　蜘蛛の巣のように広がったひびの向こうで、つややかな髪をきらめかせ、若い女が笑っている。なめらかな肌、人形のように整った目鼻、ふっくらと赤い唇のうっとりするような美女が、親しげな笑みをこちらに向けていた。
「あ、気づいたっすか」
　彼女の目線を追って、新米くんがにっと笑った。
「かわいいでしょ。自慢の彼女なんすよー。俺にとっての、光と風と水と食べ物は、この子っす。……なのに」
　はあ、と息を吐いてスマホをポケットに戻そうとするが、
「あれ」
　スマホが震え、画面が明滅する。
「センパイから？　珍しいっすね」
　首を傾げながら新米くんが、通話を開始した。

　服から、髪から。あちこちから落ちる水滴が、フローリングの床を濡らしていく。
「くそっ、くそっ」
　けれどそんなことを気に留めることもなく、アオイくんは室内をぐるぐると歩き回っていた。
　彼女がいない。
　荷造り途中で放り出されたボストンバッグ。その横に落ちていた眼鏡ケース。
　何もかもが不吉だった。なぜ彼女が旅行の支度をしていたのかはわからない。だが、それが中断されていることが明らかに不吉だった。
　誰かが来たのだと、アオイくんは確信する。その誰かが彼女を連れ去ったのだと。
　リビングの真ん中で、立ち止まる。
「行かなきゃ」
　それだけははっきりしている。彼女を探さなくては。見つけなくては。助けなくては。
　けれどどこに。どこに彼女は。
　ブゥーン、と何かが震えるような音が響いた。
　ブゥーン、ブゥーンと繰り返されるそれが、スマホの着信であることに気づき、アオイくんは室内を見回す。
　キッチンカウンターの上、調味料入れの影で、彼女のスマホが光っているのがすぐに見つかった。
　手を伸ばしかけ、画面が目に入った瞬間、意表をつかれて呟く。
「ビデオ通話……」
　なぜ、という思いが頭をかすめるが、応答しないという選択肢はありえない。
「ダメっすよ彼氏さん」
　繋がったとみるや、すぐに新米くんが話し始めた。
「別れてすぐに裏切られるとか、けっこうショックっす。俺は彼氏さんを助けてあげるって言ったのに。これじゃ彼女さんは、無事じゃいられないっすよ？　かわいそうに」
　そこはワゴン車の後部座席のように見えた。窓にはカーテンがひかれ、外の様子はうかがいしれない。
　新米くんの指が動いた。そのすぐ後に、スマホが揺れる。通話中の彼女のものではない。アオイくん自身のスマホが。
　[２米が画像を送信しました]
　アオイくんの指がその通知をタップして、そして。
「っ！」
　手の中のスマホを、ぱっと手放した。まるで熱いものを触ったときのような、反射的な動作。
「ひえっ」
　新米くんが驚いて声をあげる。
「急に動くのやめてください。ビビるっす」
「何言ってるんだ？」
　アオイくんの顔がぐにゃりと歪んだ。泣き出しそうな怒鳴りだしそうな、笑い出しそうな、そんな顔だ。
「ビビってるのは俺だろ？　そうしたかったんだろ？　喜べよ、そうなったよ。俺は今、めちゃくちゃ怖えよ」
　猿ぐつわがわりのタオル、手足にぐるぐると巻きつけられたガムテープ、そんなものと一緒の彼女が、車のトランクに押し込められている写真。
　何よりも絶望させられたのは、彼女がまっすぐにこちらを睨んでいたことだった。恐怖と嫌悪と怒りをはっきりと浮かべた彼女の目の光は力強く、きっと新米くんを睨みつけているのだろう。
　目隠しが、ない。
　彼女はおそらく、新米くんの顔を見ている。
　新米くんが彼女を生かして帰すつもりなら、きっと顔は隠したはずのに。
　体に力が入らない。手足が冷たくこわばり、血の気が引いていくのが、自分でもわかった。
　それでもアオイくんは、彼女のスマホを離さなかった。ぎゅっと握りしめ、インカメラをすがるように見る。
「……どうすればいい？」
「へっ？」
「どうすればあいつを、無事に帰してくれるんだよ！」
「ああ、そうっすね。どうしようかな」
　うーんとうなりながら、新米くんは首を捻った。
「実は、状況が変わったんすよね」
「状況？」
「はい」
　新米くんが頷く。
「ほんのちょっと前に、センパイから連絡が入りまして。なんか被験者たちを移送しようとしてたみたいなんすよね。こんな時間に。まあ十中八九、彼氏さんがなんかしたせいだろうと、俺は思ってますけど。んで、その移送中に事故が起きたっす。もしかしたら人為的なものかもしれないっすね。派手な事故だったそうなんで」
　新米くんが胸の前で、手のひらをぱっと開いた。
「移送車がひっくり返って、炎上したとか。まだ救出作業中らしいんすけど、十一名の被験者の生存は絶望的って話っすよ。ついでに運転手と警護のスタッフもダメでしょうね」
　気の毒な話っす。と新米くんはまるで気にする様子もなく言った。
「ま、俺としてはおかげで、やることが減ったっす。保護されていた十一名はこれでおしまい。シャバで自由だった被験者も、さっき六人目が死体で見つかったそうなんで」
　アオイくんの目と口が、大きく開く。
（何も、ない）
　そのことを理解する。狩谷さんの警戒をかいくぐって、被験者たちの居場所を伝えること。それだけが取引の材料だったのに。
（俺がこいつに差し出せるものが、一つも、ない……）
　金ならば用意できる。アオイくんの個人名義の資産以外にも、家族に頭を下げればかなりの額を引き出せるだろう。
（でも違う）
　金が欲しいのならもっと他に、いくらでもやり口はあったはずだ。新米くんが欲しがっているのは、そんなものじゃない。
「あいつは」
　乾いた口を開き、唇を舐めて、アオイくんは問う。
「あいつは生きてるんだよな？」
「そりゃあ、もちろん」
　新米くんが頷いた。
「人質殺しちゃ、意味ないっす。だからまだ、生きてるっすよ」
　まだ、生きてる。
　なんという不吉な響き。
「あんなところで、酸欠とか、大丈夫なのか？」
「ああ」
　新米くんが勢いよく頷いた。
「そりゃ、心配っすよね。大丈夫っすよ。車のトランクの中って、窒息しないようにできてるんす。ちゃんと空気が通るように。一晩中入れといたって、平気っすよ」
「そんなわけないだろ！」
　思わず声が荒くなった。
「あんなところに長時間閉じ込められて、平気なわけあるかよ！」
「ま、そうっすね」
　新米くんが簡単に認める。
「腹も減るでしょうし、トイレは垂れ流すしかないし、何より怖いでしょうしね。俺も気の毒だとは思ってるっす」
「だったら」
「だったら？」
　言いかけたアオイくんの言葉を、新米くんが遮った。
「だったら、どうしてほしいっすか？　彼氏さんは今、何をすべきっすか？」

　トランクの蓋を閉められ、雨音の中、新米くんの足音が遠ざかっていくのを確認した彼女は、すぐに両手を口にやった。
（新米くん、ツメが甘いよ）
　新米くんは最初、彼女の両手を体の後に回そうとした。けれど彼女が大げさに痛がってみせると、新米くんは考え直し、両手を体の前で拘束したのだ。
　おかげで彼女は、さして苦労せずに口の中のタオルを引きずり出すことが出来た。
（……性格が変わったわけじゃないのかもしれないな）
　島にいた頃、新米くんは親切だった。アオイくんとせれなさんの真剣交際報道の記事を見つけた時は、彼女のためにも憤ってくれた。
（だとするとやっぱり……）
　考えながら、彼女は手首に巻き付けられたテープに齧りついた。舌と唇でテープの端を探し、唾液と涙で顔をぐちゃぐちゃにしながら、それでもようやく、どうにかほんの少し浮き上がった箇所を見つけた。
　前歯で必死に小さな端に噛みつき、少しずつ引っ張る。途中で破れることがないよう、慎重に。
　トランクの上を叩く雨音に混じって、ビーッとテープが剥がれていく音が響き、それからびりっとちぎれる音に変わった。またこの暗闇の中で、テープの端を探さなくてはならない。彼女はすすり泣きながらもう一度、テープに噛み付いた。
　テープを噛みちぎって吐き出し、なんとかして食いちぎろうとしてしくじり、また端を見つけて少しずつ引っ張る。失敗する。
　その間もずっと、雨粒は激しくトランクを叩き続けている。彼女を急かすように、あざ笑うように。
　頭がおかしくなりそうだった。
（考えろ）
　心の端から真っ黒に塗りつぶされていくような恐怖。けれどそれに屈してしまえば、助かる目はなくなってしまう。なんとかして抗うすべが必要で、だから彼女は必死に、頭を働かせ続ける。
（記憶障害って、具体的にどんな症状なんだろう？）
　五十名の被験者のうち、記憶障害を起こしたものは十二名。うち二名が自殺。事故死した者が三名。
　テープに必死に食らいつきながら、彼女は狩谷さんの言葉を思い出す。
（あの時はただ聞き流してしまったけど、記憶障害だからって自殺したり、事故死したりするものなの？）
　記憶障害ときいて彼女がまずイメージしたのは、アオイくんも経験した記憶喪失だ。あるはずの記憶が思い出せない、という障害。
　その次に思い出したのは、以前アオイくんと一緒に見た古い映画のことだ。あれは新しい記憶を覚えることができなくなった男の話だった。
　どちらも辛いのだろうとは思う。人生やアイディンティティを揺るがす、深刻な事態。記憶障害を苦にして自殺する人間がいても、おかしくない。
　けれど十二名のうちの二名が死を選ぶというのは、あまりにも多すぎるような気がする。
（島でのアオイくんは、情緒が不安定なところはあったけれど、そこまで危険には見えなかった。実際、自殺の危険性が高いという話も、誰にも聞かされなかった）
（私が知っている記憶障害と、新薬の実験台になった人たちの記憶障害はどこかが違う……？）
　口中のテープの切れ端を吐き出し、両手に力を込めてねじる。びりびりと音を立てて、残っていたテープが千切れ、やっと両手が解放された。こうなれば早い。
（人間をコントロールするための洗脳薬で与える暗示……暗示で引き起こされる記憶障害……）
（暗示って、一体何ができるの？　どこまでのことが？）
　足首のテープを引っ張って、どんどん剥がし、引きちぎる。
　両手足が自由になったところで、彼女はほっと息を吐いた。
　まだ終わったわけではない。油断もできない。けれど大きく前進できた。
（たとえば……偽の記憶を植え付けることはできるの？　もしかしてそれも、一種の記憶障害なんじゃないの？）
　トランクの蓋を押してみる。びくともしなかった。
「だよね」
　予想できたことなのだから、このくらいで落ち込んではいられない。彼女は目を閉じて、記憶を浚う。
（トランクを開けるとき、新米くんは運転席を開けて、座席の横のレバーを引いていたはず……よく見えなかったけど）
（エンジンは切れていた。覚えてる。トランクを開けるためにエンジンをかけたりもしなかった。電気系の仕組みじゃないってことだ）
（これ昔、誰かに聞いたな……）
　レバー式のトランクオープナーの仕組みは単純だ。レバーから引かれたワイヤーが金具に繋がっている。この金具が車体のフックと噛み合って、トランクの蓋は閉まっているのだ。
　レバーと一緒にワイヤーが引かれ、金具がフックから外れる。それによって、トランクは開く。
（つまり）
　彼女は体の向きを変え、トランクの内張りに触れた。
（レバーを使わなくても、ワイヤーを見つけて引けば、トランクは開くってことだよね。あとはそれがどこにあるかってことだけど……）
　息をゆっくりと吸って吐き、彼女は手探りを始めた。

「何を……すべき？」
　訊き返すアオイくんに向かって、新米くんが愛想よく頷く。
「そうっす。考えればすぐわかるはずっすよ。片付けなくちゃいけない被験者、まだ一人だけ残ってるっすよね？」
　ここで初めてアオイくんは、なぜ新米くんがビデオ通話を選んだのかを理解した。
「カメラの前で死んでみせろってことか」
（やっぱりな）
　心は妙に静かだ。裏切られたとも思わない。元々どこかでわかっていた。保護されている被験者を殺したがる人間が、自分だけを見逃す理由がない。
「おっ。彼氏さん、察しが良いっすねえ」
　新米くんが笑った。
「彼氏さんの命で、彼女さんの命が救われるっす。悪くない取引じゃないすか」
「そうだな」
　アオイくんは認めた。これは本音だ。
「こういうとき、アメリカだったら話が早いんすけどねえ」
　新米くんが残念そうな顔をする。
「銃があれば、一発じゃないすか。一丁そのへんに置いといて、頭をどすんとやってもらえば、楽なんすけど」
　はあ、と息を吐いて。
「ま、ここは日本なんで。あるものを使うしかないっす。なんか刃物で、頸動脈のあたり切ってもらえれば。幸い彼氏さん、殺しには慣れてるみたいなんで。自分でもどこらへんを切ればいいか、わかってるんじゃないすか。台所に包丁くらい、ありますよね。それとってきてくれれば」
「必要ない」
　アオイくんは首を振り、ジャケットのポケットから軍用ナイフを取り出した。ケースから取り出し、黒い刃をカメラに向ける。
「包丁よりこっちのほうが切れるだろう。たぶん」
「うわ」
　新米くんは驚いたらしい。
「死ぬの怖くないんすか？　ずいぶん迷いないっすね」
「怖くないわけないだろ」
　アオイくんはそっけなく答える。
「けど、あいつが死ぬとか、もっと怖いだろ。あいつ何にも悪くないのに。それに」
　青ざめた顔で、震える手で、それでもアオイくんはとても綺麗に笑ってみせた。
「何人も殺した俺みたいなどうしようもない人間の命、本当ならあいつのそれと釣り合うとは思えない。取引が成立するなら破格の好条件だ。本当にそう思ってる」
「はあー」
　感心したような声を上げながら、新米くんが言う。
「見上げた愛情っすね。いやー、感動っす。じゃあまあ、この感動が薄れないうちに、さっさとやってくださいっす」
　アオイくんがテーブルに置いてあったティッシュの箱に、スマホを立て掛けて、両手をあけた。そうしてカメラを睨みながらナイフを持ち上げ、喉に近づける。
　かと思うとすぐにナイフを下ろして、テーブルに置き、
「まだ駄目だ」
　と首を振った。
「は？　なんすかそれ。そこでビビらないでくださいよ」
「俺が死んだ後、あいつが助かる保証がない」
「はあ？　俺が彼女さんを殺すとでも？　やめてくださいっす。名誉毀損すよそーゆーの」
「駄目だ」
　アオイくんは繰り返す。
「俺はあんたをよく知らない。信じる理由がない」
「えー……そう言われりゃそうかもしれないっすけど。信用できないとか言われると、傷つくっすねえ」
　新米くんがため息をつき、また指を動かした。床の上でアオイくんのスマホが震える。アオイくんは慌ててそれを拾い上げ、表示された情報を確認した。
　[２米が位置情報を送信しました]
「ここ、駐車場なんすよ。彼女さんのいる車は、このワゴン車の隣にあるっす。だからその位置情報をたどれば、彼女さんもすぐに見つかるっすよ。それを誰かに今、転送すればいいじゃないすか」
　示されている場所は、それほど遠くない。どこなのか、アオイくんにはすぐにわかった。最近潰れたレストランの駐車場だ。
「もともと、そうするつもりだったっす。用が済んだら俺はこの車でここから出て、彼女さんの居場所をセンパイあたりに送って、それでおしまいにする予定だったんすよ」
「この位置情報が本当だという保証がない」
「うーん、まあ、それはそうっすね」
　ふむ、と呟いて新米くんが考え込む。
「んじゃ、こうしましょ。これから俺が彼女さんが捕まっているところを、見せればいいわけっすよね？　雨が酷いから外に行くの面倒だけど、それくらいはやるっすよ。そんで、彼氏さんが納得したらさっきの位置情報をセンパイか誰かに送って。ちゃんと救出にきてくれそうだって納得したら、死んでください。死んでくれなかったら俺は、隣の車に乗って、彼女さん連れて逃げます。目的達成までは、人質手放したくないんで」
　新米くんの声音にも表情にも嘘の気配はなく、どうやら本気で言っているらしいとアオイくんは感じ、そのことに戸惑う。
「本当にそれでいいのか？　あいつを殺すつもりはないんだな？」
　新米くんがきょとんとした。
「なんで俺がそんなことを？　彼女さんを殺したって、しょうがないじゃないすか」
　この答えにアオイくんが驚かされる。
「しょうがないって……いやでもこのままだとあいつをさらったの、あんたの仕業だってバレるぞ」
「えっ。俺のこと心配してくれてるんすか？」
　新米くんが目を丸くする。
「そんなわけないだろ！」
「ですよねえ。ていうか、そういうのどうでもいいっす」
　けろりとした顔で新米くんは言った。
「俺、細かいこと考えるの、あんまり得意じゃないんすよ。あっちには俺より頭が良くて優秀な人がいっぱいいますから。だからどうせ、センパイあたりに全部すぐバレるっす。防犯カメラだゲソ痕だって、いろいろ調べられておしまいっすよ」
「……なんでだ？」
　アオイくんが怪訝そうに眉をひそめる。
「捕まること前提って、どうしてそんな危ない橋を」
「彼氏さんだって、好きで殺人鬼やってるわけじゃないっすよね？」
　殺人鬼という言葉に、アオイくんが一瞬痛そうな顔をした。
「ああ、すんません、別に責める気はないっす。仕方ないんでしょ？　俺もね、同じっすよ。好きでやってるわけじゃない。ただこれが終わらないと俺は、会えないんですよ」
　と言って新米くんが口にした名前を聞いて、アオイくんがぎょっとする。
「会えない？　は？　だって、意味が」
「人質にとられてるんすよ。あいつらのよく使う手口。被験者みんな片付けなきゃ、会わせてもらえないんす。ひどいでしょ。俺の彼女、すっごい美人なんすけど、見ます？」
　[２米が画像を送信しました]
　[２米が画像を送信しました]
　[２米が画像を送信しました]
　[２米が画像を送信しました]
　続けざまに送られてきた画像を確認したアオイくんの目が大きく開かれ、それから何度も瞬きをした。
　水着姿で砂浜に寝そべり、花束を抱えて微笑み、背中の大きく開いたワンピース姿で振り向き、魅惑的な体の線が浮かぶドレスで優雅に歩く、輝かしいほどに美しい女。
「びっくりしました？　綺麗でしょ」
「いや、でも、これは……」
　口ごもるアオイくんを気にする様子もなく、新米くんが嬉しそうに自慢する。
「性格もいいっす。すっごく優しいんすよ。島にいた頃、俺センパイに怒られてばっかりで。そしたらセンパイがワイン好きだから、渡せば許してくれるって、高級ワインを何度も詰所に差し入れてくれて。ほんとに助かったっす。優しくて綺麗で、まさに理想の彼女っすよ！」
　アオイくんは黙ったまま、にこにこ笑う新米くんの顔を見つめた。
「……なあ、その子って」
　やがて躊躇いがちに声を出す。
「それ、もしかして」
　その時、突然、画面の中の新米くんが驚いた様子で後を向いた。
　ドンドンドン、と何かを叩くような音が、アオイくんにも聞こえてくる。
　画面が揺れ、ワゴン車の天井が見えた。どうやら新米くんが座席の上にスマホを放り出したらしい。
　シャッと聞こえたのは窓のカーテンを開けた音だろうと、アオイくんは推測する。
「ああ、ほらほら」
　言いながら新米くんがカメラで窓の外をうつす。
「ね、嘘じゃなかったでしょ。彼女さん、ちゃんといるっすよ」
　涙なのか雨なのか、ずぶ濡れの顔で必死に窓を叩いている彼女の姿を見て、アオイくんの喉から呻き声が漏れた。